如果台灣屬於中國，何來偷渡?

如果有人話佢哋係偷渡 係咪違反咗國安法？

why

按中國邏輯
台灣算係一個省級行政區
假設大陸人唔經香港海關入香港
咁算唔算偷渡